# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-02-19 17:17+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: base_site.html:14
msgid "Django administration"
msgstr ""

#: base_site.html:25
msgid "View Chatbot"
msgstr "챗봇 서비스 확인"

#: base_site.html:28
msgid "Change password"
msgstr ""

#: base_site.html:30
msgid "Log out"
msgstr ""

#: index.html:9 index.html:12
msgid "ChatHelper - Index"
msgstr "ChatHelper - 홈"

#: index.html:28
msgid "ChatHelper"
msgstr "ChatHelper"

#: index.html:29
msgid "ChatHelper introduction"
msgstr "ChatHelper는 챗봇 기술과 자연어 처리 기술에 익숙하지 않은 일반 사용자들이 "
"이미 보유한 데이터로부터 쉽게 챗봇을 구축하고 서비스를 제공할 수 있도록 돕는 도구입니다.\n"
"기계학습 전문 인력과 대량의 데이터가 없어도, 예상 질문과 답변을 직접 설계하지 않아도 "
"ChatHelper와 함께 당신만의 챗봇을 만들 수 있습니다!\n"
"다음의 방법들을 통해서, ChatHelper는 몇 번의 클릭만으로 당신의 데이터로부터 자동으로 "
"챗봇을 구축합니다. Q&A 게시판 데이터와 같이 복잡한 데이터도 자동으로 처리할 수 있습니다.\n"
"챗봇 서비스를 이용하는 질문자는 빠르게 자신이 원하는 답변을 얻고, 제공된 기존 질의응답 데이터의 전체 내용과 날짜를 확인하여 "
"원하는 정보에 쉽고 빠르게 접근할 것입니다."

#: index.html:31
msgid "Preprocessing"
msgstr "전처리 과정"

#: index.html:32
msgid "preprocessing description"
msgstr "전처리 과정에서는 특정 형식으로 입력받은 질의응답 데이터를 챗봇 기술에 적용할 수 있도록 "
"텍스트를 정제합니다."

#: index.html:35
msgid "preprocessing - split"
msgstr "데이터 분할"

#: index.html:36
msgid "preprocessing - split description"
msgstr "보유한 질의응답 데이터셋이 채팅 데이터셋이 아니라면 챗봇을 어떻게 구축할 수 있을까요? "
"예를 들어, 하나의 질의응답 데이터에 여러 질문 내용과 답변 내용이 섞여 있다면 "
"인간이 직접 이를 분리해야 할까요?\n"
"ChatHelper에서는 제공된 원본 데이터셋의 텍스트를 문장, 줄바꿈, 문단 단위로 분할하여 사용합니다. "
"이에 따라 챗봇 데이터가 아닌 다른 질의응답 데이터에서도 챗봇을 자동으로 구축할 수 있습니다.\n"
"챗봇 생성 페이지의 도움말을 읽은 뒤, 데이터의 특징을 생각해보고, 적절한 분할 단위를 선택하세요! "
"나머지는 ChatHelper가 자동으로 처리합니다."

#: index.html:39
msgid "preprocessing - cleansing"
msgstr "데이터 정제"

#: index.html:40
msgid "preprocessing - cleansing description"
msgstr "보유한 데이터에는 챗봇 기술을 적용하기 전에 정제되어야 하는 부분들이 포함되어 있을 수 있습니다. "
"ㅠㅠ, ㅋㅋ 등의 문자들은 챗봇 기술이 정확한 답변을 선택하는 데에 방해가 될 수 있고, 기존 데이터셋에서의 "
"질문자 닉네임이나 이름은 챗봇 서비스의 답변에 노출되면 안 되겠죠.\n"
"이에 따라 ChatHelper는 이러한 텍스트 정제 처리 또한 자동으로 제공합니다."

#: index.html:45
msgid "Chatbot technology"
msgstr "챗봇 기술"

#: index.html:46
msgid "chatbot technology description"
msgstr "ChatHelper의 챗봇 기술은 크게 다음의 3단계로 구성됩니다."

#: index.html:49
msgid "textrank"
msgstr "TextRank 기반 답변 데이터 선별"

#: index.html:50
msgid "textrank - description"
msgstr "TextRank 알고리즘은 그래프 기반 ranking을 통해 문서에서 각 문장의 중요도를 계산하는 "
"알고리즘입니다. ChatHelper에서는 TextRank 알고리즘을 이용하여 전체 답변 데이터 중 각 답변 데이터의 중요도를 "
"평가하고, 이에 따라 답변 텍스트에 포함된 인사말 등의 무의미한 답변 데이터들을 제거합니다."

#: index.html:53
msgid "tfidf"
msgstr "TF-IDF 유사도 기반 질의응답 데이터 필터링"

#: index.html:54
msgid "tfidf - description"
msgstr "TF-IDF는 단어들이 특정 문서 내에서 얼마나 중요한지를 나타내는 통계적 수치입니다. "
"여러 단어의 TF-IDF 값을 특정 문서를 나타내는 특징 벡터로 사용함으로써, 문서 간 유사도를 "
"간단하게 계산할 수 있습니다. "
"ChatHelper에서는 질문자가 입력한 질문과 유사한 기존 질문들을 선택한 뒤, 각 질문들과 일정 수준 "
"이상의 유사도를 갖는 답변들을 가능한 답변 후보로 선택합니다."

#: index.html:57
msgid "coala"
msgstr "COALA 적용 답변 선택"

#: index.html:58
msgid "coala - description"
msgstr "COALA는 딥러닝 기반 최신 답변 선택 모델로, 주어진 질문과 답변 후보 중 가장 적절한 "
"답변을 선택하는 신경망 모델입니다. COALA는 특히 답변 텍스트의 길이가 길고 학습 데이터의 "
"수가 적은 데이터셋의 처리에 강점을 보입니다. TF-IDF 유사도 기반 방법으로 선택된 답변 후보 중 "
"COALA가 선택한 상위 5개의 답변이 챗봇 서비스에 제공될 것입니다."

#: index.html:63
msgid "conclusion"
msgstr "ChatHelper는 챗봇 구축 및 서비스 과정을 모두 자동으로 처리합니다. ChatHelper와 함께 "
"쉽고 편리하게 당신만의 챗봇을 만들어보세요!"

#: index.html:68
msgid "Chatbot Management"
msgstr "챗봇 관리"

#: index.html:69
msgid "Create, train and run your chatbot here."
msgstr "이곳에서 챗봇을 생성하고, 구축하고, 챗봇 서비스를 시작해보세요!"

#: index.html:72
msgid "Chatbot Service"
msgstr "챗봇 서비스"

#: index.html:73
msgid "Check your chatbot service here."
msgstr "이곳에서 작동 중인 챗봇 서비스를 확인할 수 있습니다."
